RH134-CH2-TUNED

# instalar tuned 
$ yum -y install tuned
$ systemctl enable --now tuned

## perfiles de tuned 

$ tuned-adm list 

renaico@RMB-MJRO-M2 /]$ tuned-adm list
Available profiles:
- accelerator-performance     - Throughput performance based tuning with disabled higher latency STOP states
- atomic-guest                - Optimize virtual guests based on the Atomic variant
- atomic-host                 - Optimize bare metal systems running the Atomic variant
- balanced                    - General non-specialized tuned profile
- cpu-partitioning            - Optimize for CPU partitioning
- default                     - Legacy default tuned profile
- desktop                     - Optimize for the desktop use-case
- desktop-powersave           - Optmize for the desktop use-case with power saving
- enterprise-storage          - Legacy profile for RHEL6, for RHEL7, please use throughput-performance profile
- hpc-compute                 - Optimize for HPC compute workloads
- intel-sst                   - Configure for Intel Speed Select Base Frequency
- laptop-ac-powersave         - Optimize for laptop with power savings
- laptop-battery-powersave    - Optimize laptop profile with more aggressive power saving
- latency-performance         - Optimize for deterministic performance at the cost of increased power consumption
- mssql                       - Optimize for MS SQL Server
- network-latency             - Optimize for deterministic performance at the cost of increased power consumption, focused on low latency network performance
- network-throughput          - Optimize for streaming network throughput, generally only necessary on older CPUs or 40G+ networks
- optimize-serial-console     - Optimize for serial console use.
- oracle                      - Optimize for Oracle RDBMS
- postgresql                  - Optimize for PostgreSQL server
- powersave                   - Optimize for low power consumption
- realtime                    - Optimize for realtime workloads
- realtime-virtual-guest      - Optimize for realtime workloads running within a KVM guest
- realtime-virtual-host       - Optimize for KVM guests running realtime workloads
- sap-hana                    - Optimize for SAP HANA
- sap-netweaver               - Optimize for SAP NetWeaver
- server-powersave            - Optimize for server power savings
- spectrumscale-ece           - Optimized for Spectrum Scale Erasure Code Edition Servers
- spindown-disk               - Optimize for power saving by spinning-down rotational disks
- throughput-performance      - Broadly applicable tuning that provides excellent performance across a variety of common server workloads
- virtual-guest               - Optimize for running inside a virtual guest
- virtual-host                - Optimize for running KVM guests
Current active profile: balanced


renaico@RMB-MJRO-M2 /]$ tuned-adm active
Current active profile: balanced
## para ver el perfil en uso 

### cambiar el perfil 

$ sudo tuned-adm profile throughput-performance 

$ sudo tuned-adm recommend
## perfil recomendado segun caracteristicas de la maquina 

$ sudo tuned-adm off
##  apaga tuned